【氣象】（2019年3月上旬）旬初海洋氣流支配廣東，其後東北季風影響稍為轉涼；旬末受低壓槽影響，有驟雨及雷暴

氣象討論：2019年3月上旬
此帖文討論期：2019年3月1日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

幾時凍返？

屌仲未死

發覺四川附近經常有個低壓區係到有冇人知點解?

想問係咪厄爾尼諾左好耐？

呢到個post好奇怪 留意左好耐
有永恆既負皮狗長註

係

聽講yamaneko被否決

睇見啲漢化真係好好笑，又野貓又小狗咁
其實日本啲TC名好多時都係訓讀，同中文唔一定係同一個意思
啲TC名點解一定要意譯而唔可以音譯?
南北韓同越南啲颱風名本身一樣有漢字啦
又唔見康森變做崑山? 桑達譯做瀧沱?

之前台灣全部音譯，獅子山lionrock變咩萊羅克

白海豚變多爾芬先經典

[1/3/2018] 聯合國 ESCAP/WMO 颱風委員會第 51 屆年會今日於廣州閉幕。會上正式通過將 Mangkhut（山竹）及 Rumbia（溫比亞）除名，提供名字的泰國及馬來西亞需提交三個新名字於下屆年會中討論。另外去年被除名的 Tembin（天秤）、Hato（天鴿）及Kai-tak（啟德），新名字分別為 Koinu、Yamaneko 及 Yun-yeung。中文譯名將由中國、香港及澳門三方共同討論後公佈。據了解 Koinu 傾向音譯，而根據日本提供的文件，Yamaneko 意思為 wildcat但 yama 於日文中亦有「山」的意思，因此三方將討論如何取捨。此外 Yamaneko 為藝人及電視劇名字，議程結束後曾引起多次討論是否適用，不過最後亦獲得通過。至於 Yun-yeung 的中文譯名「鴛」則有兩個發音（冤、煙），需要香港作出補充才能落實正確讀法。

話說當初銀河有無因為galaxy而有商業爭議
定佢係00年代交既名果陣未有samsung galaxy

【最暖冬季】2018/19年冬季（12月至2月）是香港天文台自1884/85年有記錄以來最暖的冬季，不論是平均氣溫、平均最高及平均最低氣溫均創新高；而整個冬季的寒冷日數只得3日（天文台總部最低氣溫12.0度或以下），亦是有記錄以來最少。至於今年2月則是歷來第二暖，平均氣溫（20.1度）較2月正常值高3.3度。

今冬影響華南沿岸的東北季候風較弱，加上南海北部水溫異常溫暖，令香港今個冬季遠較正常溫暖。全球暖化的背景下，破紀錄的高溫事件可能會越來越多。

#最暖冬天 #破紀錄 #WarmestWinter #RecordBreaking

氣候資料服務：
Climatological Information Services:

聽講熱帶同亞熱帶定義係最冷月均溫係18度以上定以下，今年冬季3個月既月均溫都高過18度，香港已變熱帶城市

銀河英文名唔係Mirinae咩

係呀，但中文譯名可能會有商業疑慮

但係一講起銀河好難即刻聯想到嗰個Galaxy喎 我覺得呢種應該爭議唔大，而且銀河個名出嚟嗰陣Galaxy確實連影都冇

都啱既

TROPICAL DEPRESSION 1014 HPA AT 20N 134E NNE 10 KT.

預 料 一 道 冷 鋒 會 在 華 南 北 部 形 成 ， 並 在 明 日 抵 達 沿 岸 地 區 ， 隨 後 的 東 北 季 候 風 會 在 下 週 初 為 該 區 帶 來 較 涼 的 天 氣 。

聽日稍後會有幾陣雷暴，轉吹北風

下星期四

下星期六都有雷暴

下星期六個Icon唔夠吸引

9日5日都果個icon

未死

想入氣象whatsapp gp可以連lihkg名send email到lemongreentealihkg@gmail.com
*暫時唔收cd rom

我無send 都入到

收我？

你係入面就咪搞事啦

突然間爆個雨區
好撚大雨
醒晒

以前打風， 一下陣風扯開左隻窗

比風聲嘈醒

靜晒
仲以為會落雹

好大雨

港島似乎又成功避開

上年一次石湖風都無好似

天文台前幾日話今日大霧同熱嫁wo
錯曬wo

佢地係錯就錯嫁啦
負評我無用
幾日後都錯到咁
靠佢啲資料籌備活動真係死得

大霧嘅話係錯嘅，不過今日有陽光下其實都算暖

部分地區仲因為有陽光原因比尋日仲高溫咗

睇嚟要入夜後，或者等轉吹東風後先有機會涼翻

感覺最近都係轉吹東風後先有較大幅度嘅降溫，而大交合今年對東風嘅氣溫預測都出左幾次事，唔知今次又會點

新界依家萬里無雲

16C

3月10日
(星期日)
16|19℃
70-95%

開緊冷氣

雨區似會避港

由於華南沿岸在本月大部分時間受到較正常弱的東北季候風所影響，二零一九年二月本港異常溫暖。本月平均氣溫20.1度、平均最低氣溫18.4度及平均最高氣溫22.6度皆是有記錄以來二月份的第二高，分別較其正常值高3.3度、3.4度及3.7度。連同二零一八年十二月及二零一九年一月遠較正常高的氣溫，本港於二零一八年十二月至二零一九年二月期間經歷了一個有記錄以來最暖的冬季，本季平均氣溫高達19.1度，較正常高出2.1度。

雷暴警告

天文台在3月4日下午10時30分發出雷暴警告，有效時間至明日上午1時30分，預料香港有局部地區雷暴。雷暴發生時，請採取以下預防措施：

1. 留在室內。在室外的人士應躲入建築物內。

2. 切勿站立於高地或接近導電的物體、樹木或桅桿。

以上天氣稿由天文台於2019年03月04日22時30分發出

香港西南爆緊雨區

元朗落雨

青衣落雨

柴灣行雷

黑球

將軍澳 落大雨

仲行雷閃電

強烈季候風信號
強烈季候風信號現正生效。預料本港吹偏東強風，平均風速每小時超過四十公里。陣風間中達烈風程度。

1. 如果你身在當風地方，會受到偏東風的正面吹襲，請採取預防措施，以防強勁陣風帶來損害。花盆及可能被風吹倒的物件應搬入室內。

2. 打算參加水上運動或進行海上工作人士請特別小心，以防大風大浪帶來的危險。在離岸海域，風浪尤其大。

以上天氣稿由天文台於2019年03月04日23時30分發出

好大風大雨好正

今年有冇機會落長命雨
連續落幾日/落足成個week

2017年6月12-21號
連續落左10日, 每日over 10mm

說好了的降温呢

26度bo屌9你

又濕又熱

今日日間已經回南且轉東南風，今朝天文台仲下調今日高溫落23度

本身預降溫係尋晚同聽晚

極速回南天

天文台廢到………
尋日話今日轉涼
今日成廿六度
天文台廢到
真係無野講
cls

係吹南風 但真係回南咩

今日好大風

天文台三月五日晚上十一點預測如下
等我屌爆你天文台無日中啦

好差電啦

聽朝返公司先叉

有關氣溫預測大炒的問題，如果日照情況不確定性較大，太陽直射下輻射增溫的效應是很強的，風勢微弱下一下子升幾度易如反掌，如天晴內陸地區日夜溫差更可達10度以上，這種情況下氣溫比預測差距大的機會自然就高, 但這不代表天氣預測本身出現大誤差，而是天氣條件的少許變化就能引致某氣象數據數值變化很大的結果

今天大致多雲又有陽光又下雨加上轉微弱南風的條件下正正會造成上述的情況，太陽有沒有直射，直射時間，下雨時間的變化都會對溫度造成較大影響，當然不是說天文台沒有失誤，這要看各種數值預測的氣溫: 尤甚是地區模式氣溫及全球模式Ensemble氣溫範圍，才能夠更準確了解天文台預測時的考慮，例如天文台可能選取了雲量多的結果而決定23度，這樣的話更好的預測或許是取高日照和雲量多的平均，但我想說的是不要單單看了溫度差3度以上就立刻恥笑，實際情況可能比表面看上去複雜

係呀係呀係呀，最撚叻就係你呀， 屌你個閪

唔係我打，係人地個到copy返黎

咁咪最撚柒叻係你囉，copy都copy得咁撚叻

你係咪個啲女朋友落仔都為左返工唔陪佢既賤男黎

噏乜鳩呀屌你老尾精神錯亂呀？

0831 中環一滴雨都無

256雷達左上角

雨區coming

與低壓槽相關的雷雨區會在未來兩三小時影響本港。市民應提高警惕。

個天越嚟越黑

大嶼山果邊自爆左少量紅回波出來

市區全中

成日都覺得D紅點好似係龍捲風

長沙灣果頭落緊未?

荔枝角落到癡左

九龍區紅波

黃雨

黃色暴雨警告在上午11時35分發出

深水埗表示10分鐘前連路都睇唔到

咁都唔係紅/黑雨

市區黃雨警告

天文台

上水居民表示 黃雨？雨都無滴呀

多 雲 ， 有 大 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 。 天 氣 稍 涼 。

交合雨量都係0，九龍城個啲食哂

今日係涼左啲

從 昨 晚 午 夜 至 今 日 正 午 ， 天 文 台 錄 得 24.6 毫 米 雨 量。

個app update得好慢，1140睇仲係0

就算app 1200睇話19，但都同佢實際25有出入

西面仲有大把貨

唔會黎到香港

你想講咩

今年好似唔係好強，未算係el nino.

大雨到……

唔係真係落到星期日先完下話

倪淑輝中學未放學呀？夜晚先見人

私人恩怨靜啦

CLS,個個post都有隱型負皮撚

天鴿開始追風，但係平時都cd rom多，想問下可以入嗎？

Email 我啦

Send咗

覆左

入咗thx

南珠巴

想學野

咪玩啦，跟你學就差唔多

啲雨區幾時先完呀
好辛苦

落到星期一啦

我要太陽呀

我要雨下一整年！！！

Why

落雨行雷會開心啲

挪亞方舟準備出動

天 氣 清 涼 ， 氣 溫 介 乎 15 至 18 度 。

大交合又炒車

差唔多啦同我cap 圖
最後幾日凍啦
之後氣溫會穩步上揚

今日涼涼地又停左雨正

屌你個閪

係咁落 又凍

咁就叫凍
你傻嫁？

聽日朝早有冇機落雨？天文台話60%

18點出現，放學啦咩最近開始忙IES味加油

乜鳩野係IES
你啲小學功課黎嫁？

你2年後都要做架啦中四就開始忙認真，中二真係最開心㗎啦你要好好珍惜未洗讀phy chem bio又未揀科，加油

我岀黎做野你都未做胚胎呀靚仔

黑球真係唔可以睇少
今晚又好似打風咁

呢個禮拜係咪凍過二月大部分日子

一早已經回南又暖又濕咁款

還債了

但均溫仲係偏高

由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ：207.2 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ：96.7 毫 米

今年幾多雨

都係還債上年6月1都未夠200

想問去得三度嘅地方
一件羽絨夠唔夠？

睇下你去邊度，首爾/東京3度似香港19-20度咁，羽絨唔需要。

33B.

協同自殺的刑事法律責任

(1)

任何人協助、教唆、慫使或促致他人自殺或進行自殺企圖，即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，一經定罪，可處監禁14年。

(由1991年第50號第4條修訂)

(2)

在循公訴程序檢控謀殺或誤殺的審訊中，如證實被控人協助、教唆、慫使或促致所涉的人自殺，陪審團可裁定被控人犯該經證實的罪行。

你都on99
一件羽絨係必要
不過我諗緊入面著唔著heat tech 好
著又驚係日本室內熱到死濕曬

莫桑比克海峽都可以出超颱

高你老母，你老母高血壓呀

你老母咁樣害撚死人

啱

咁我認真答你，當地暖氣冇想像咁暖

比心機做IES啦，我可以幫下你做問卷喎

唔好撚痴鳩線呀屌你老母臭閪

你老母個閪呀臭撚到屎咁撚樣呀屌你老母

好圓

津巴布韋 莫桑比克RIP

巔峰login

今日終於係正常三月頭

落撚完雨未呀 想落街打波呀

唔知今個月有冇得破1983年3月紀錄

好想今個月再玩多次330同331，兩日再落多200mm

啲三文魚好尊重日本人

我想問下旅遊保險邊間包係日本凍親住院所有費用？

x2

點解你覆左一分鐘已經有三個負評

我都想知